Из двух тонких цилиндров одинаковой формы, с плотностями $\rho_1 = 900\kgm$ и $\rho_2 = 800\kgm$, собрали
<<поплавок>> (смотри рисунок) и шарнирно закрепили его в некоторой точке так, что он находится в
положении равновесия. Нарисуйте график зависимости угла с горизонталью, под которым может держаться
<<поплавок>>, от положения точки закрепления относительно <<поплавка>>.

Плотность воды $\rho_\text{в} = 1000\kgm$, силой сопротивления воды пренебречь, считайте, что <<поплавок>>
всегда целиком погружён в воду.
\answer{
    безразличное расстояние на $1 / 12$ длины стержня левее центра

    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[scale = 0.92,
            /pgfplots/axis labels at tip/.style = {
                xlabel style = {
                    at = {(current axis.right of origin)},
                    xshift = 6ex,
                    yshift = 10ex,
                    anchor = north east,
                    fill = white
                },
                ylabel style = {
                    at = {(current axis.above origin)},
                    xshift = 1ex,
                    yshift = 5ex,
                    anchor = north west,
                    fill = white
                }
            }]
            \begin{axis}[
                width = 11cm,
                line width = 1pt,
                axis x line = middle,
                axis y line = middle,
                axis labels at tip,
                xmin = 0,
                xmax = 1.1,
                ymin = -100,
                ymax = 100,
                xtick = {0, 0.25, ..., 2},
                ytick = {-90, -60, ..., 90},
                xlabel = {$\dfrac{LO}{LR}$},
                ylabel = {$\alpha$},
                grid = both,
                ticklabel style = {fill = white}]

                \draw[very thick, red] (0, -90) -- (5 / 12, -90) -- (5 / 12, 90) -- (1, 90);
            \end{axis}
        \end{tikzpicture}
    \end{center}
}
\tags{8, город, рычаг, статика}